# Accés i permisos


## Exercici 1

Explica quina configuració ha de tenir el postgresql i quines sentències s'han
d'executar per permetre la connexió des de qualsevol ordinador de l'aula i que
un company des del seu ordinador pugui accedir al postgresql del teu ordinador
usant varis usuaris amb les seves contrasenya emmagatzemades al postgresql.
Explica com comprovar el correcte funcionament.

## Exercici 2

Explica quina configuració ha de tenir el postgresql i quines sentències s'han
executat per tal que cap usuari es pugui connectar a cap base de dades des d'un
ordinador concret de l'aula, però s'ha d'acceptar connexions des de tots els
altres ordinadors de l'aula. Explica com comprovar el correcte funcionament.

## Exercici 3

Explica quina configuració ha de tenir el postgresql i quines sentències s'han
executat per tal que un usuari anomenat "con_rem" només pugui accedir a la base de
dades amb el mateix nom des d'un ordinador concret de l'aula sense usar contrasenya.
No s'ha de permetre la connexió amb aquest usuari des d'altres ordinadors, però si
amb altres usuaris. Explica com comprovar el correcte funcionament.

## Exercici 4

Explica quina configuració ha de tenir el postgresql i quines sentències s'han
executat per tal que un usuari pugui accedir a totes les bases de dades amb
poders absoluts des d'un ordinador en concret. No s'ha de permetre la connexió
amb aquest usuari des d'altres ordinadors, però si amb altres usuaris. L'usuari
s'ha d'anomenar "rem_admin" i la contrasenya emmagatzemada al postgresql ha de
ser "ra". Explica com comprovar el correcte funcionament.

## Exercici 5

Explica quina configuració ha de tenir el postgresql i quines sentències s'han
executat per tal que un usuari pugui accedir a totes les bases de dades des de
qualsevol ordinador de l'aula. L'usuari s'ha d'anomenar "semi_admin" i la
contrasenya, emmagatzemada al postgresql, ha de ser "sa". Aquest usuari ha de
tenir permisos per a poder crear bases de dades i nous usuaris. Explica com
comprovar el correcte funcionament.

## Exercici 6

Explica quina configuració ha de tenir el postgresql i quines sentències s'han
executat per tal que un usuari només pugui accedir a la base de dades "db123"
des de qualsevol ordinador. L'usuari s'ha d'anomenar "us123" i la contrasenya,
emmagatzemada al postgresql, ha de ser "123". L'usuari només pot tenir 2
connexions simultànies i només s'ha de poder connectar fins el 31-12-2022,
inclòs. Explica com comprovar el correcte funcionament.

## Exercici 7

Explica quines sentències s'han d'executar per tal que un usuari anomenat
"magatzem" només pugui modificar les dades de la col·lumna "estoc" de la taula
"productes" de la base de dades "training" propietat del vostre usuari. La
contrasenya de l'usuari s'ha d'emmagatzemar al sistema gestor de base de dades.
Explica com comprovar el correcte funcionament.

## Exercici 8

Explica quines sentències s'han d'executar per tal que un usuari anomenat "rrhh"
només pugui modificar les dades de la taula "rep_vendes" de la base de dades "training"
propietat del vostre usuari. La contrasenya de l'usuari s'ha d'emmagatzemar al
sistema gestor de base de dades. Explica com comprovar el correcte funcionament.

## Exercici 9

Explica quines sentències s'han d'executar per tal que un usuari anomenat
"lectura" no pugui modificar les dades ni l'estructura de la base de dades "training"
propietat del vostre usuari. La contrasenya de l'usuari s'ha d'emmagatzemar al
sistema gestor de base de dades. Explica com comprovar el correcte funcionament.

## Exercici 10

Explica quines sentències s'han d'executar per tal que un usuari anomenat
"gestor" pugui modificar les dades i l'estructura de la base de dades training
propietat del vostre usuari. La contrasenya de l'usuari s'ha d'emmagatzemar al
sistema gestor de base de dades. Aquest usuari no pot tenir permisos de
superusuari.  Explica com comprovar el correcte funcionament.

## Exercici 11

Explica quina configuració ha de tenir el postgresql i quines sentències s'han
executat per obtenir el següent escenari:

+ Els noms assignats han de ser descriptius.

+ Una base de dades d'una empresa de transport que te una taula per
  emmagatzemar els vehicles amb els següents camps:

	- Camp que identifica el vehicle.

	- Camp que indica la data de compra del vehicle.

	- Camp que indica si el vehicle està disponible o bé per algun motiu està
	  al taller, quan s'afegeix un nou vehicle a la taula aquest camp ha de dir
que el vehicle està disponible.

+ Els usuaris guarden les seves contrasenyes al postgresql.

+ L'usuari administrador:

	- Ha de ser un superusuari del postgresql

	- Només s'ha de poder connectar des d'un ordinador concret. 

+ L'usuari del taller:
	
	- Només ha de poder modificar les dades referents a l'estat del vehicle.
	
	- Només s'ha de poder connectar des d'un ordinador en concret. 

+ L'usuari de compres:

	- Ha de poder afegir vehicles a la taula dels vehicles, però no ha de poder
	  modificar les dades referents a l'estat del vehicle.

	- Només s'ha de poder connectar des de la xarxa local.

+ Explica com comprovar el correcte funcionament.

## Exercici 12

Explica quina configuració ha de tenir el postgresql i quines sentències s'han executat per obtenir el següent escenari:

+ Els noms assignats han de ser descriptius.

+ Una base de dades d'una pàgina web amb notícies breus i articles.

+ La base de dades ha de tenir dues taules, una per emmagatzemar les notícies breus i l'altra per emmagatzemar els articles.

+ Els usuaris guarden les seves contrasenyes al postgresql.

+ L'usuari administrador:

	- Només ha de poder tenir una connexió activa.

	- Ha de poder veure i modificar l'estructura i les dades de la base de dades.

	- Ha de poder accedir des de qualsevol lloc.

	- Ha de poder crear nous usuaris i assingar-los els permisos corresponents.

	- No pot tenir permisos de superusuari.

+ L'usuari de l'aplicació web:
	
	- Només ha de poder llegir la base de dades.

	- Només s'ha de poder connectar des de l'ordinador que te el servidor web.

+ L'usuari de gestió de la web:

	- Ha de poder veure i modificar les dades de la base de dades.

	- S'ha de poder connectar des de qualsevol ordinador de la xarxa local.

+ L'usuari de notícies:

	- Ha de poder veure les taules però només ha de poder modificar la taula de notícies breus.

	- S'ha de poder connectar des de qualsevol lloc.

+ L'usuari d'articles:

	- Ha de poder veure les taules però només ha de poder modificar la taula d'articles.

	- Només s'ha de poder connectar des de la xarxa local. 

+ Explica com comprovar el correcte funcionament.

